<勸世>係咪已經冇人諗住理政治

見到政事台咁冷淡
成個社會風氣冇人講政治真係好撚得人驚
想講嘅係，唔係講完之後有冇用

而係有冇講呢個風氣

Sure, the city is dying

咁就代表我哋唔講政治，唔討論時事？

你不找政治，政治會來找你

當納粹來抓共產黨人
我保持沉默
——我不是共產黨員
當他們關押社會民主黨人
我保持沉默
——我不是社民黨員

當他們來抓工會會員
我沒有抗議
——我不是工會會員

當他們來抓猶太人
我保持沉默
——我不是猶太人

當他們來抓我時
再也沒人為我說話了

獨善其身係幾有用嘅方法黎嘅
但可恥囉…

講真，公民意識係要陪養要感染人

比較基礎嘅政治參與係有政治討論

一個時代嘅結束係另一個時代嘅開始

好多上一代嘅政治明星退出/走左嘅時候

就係下一代補上嘅時候

如果係中共更大壓力下唔講民主唔講政治
唔講一啲佢哋覺得係西方思想
係鬼佬政治嘅概念
但事實係正常人類社會應該走向嘅價值觀
(人生而平等，大家都有自由，互相尊重，民主…)
點樣去抗衡呢啲一波波嘅赤化

你唔講唔諗，只會被同化
第日你發現你俾人強拆，食物中毒，唔好問點解
因爲你當初選擇左做豬

可能你覺得我好蠢好傻
中共都做到咁仲可以做啲乜

但一日未成功，一日都要繼續去抗衡呢個文化

因爲我真係好唔撚習慣

講政治嘢，有聲音係第一步

你答我
可以點撼動呢個regime?
衰啲講立法會全部係販民主都只可以被動式防守
香港一向都係行政主導
除非你話要唔跟佢framework玩，但咁就只剩下革命呢條路，以香港人本性會陪你玩？

其實南韓最近既政治時事
對香港人來講真係唔inspiring咩？

兩者有好多共同點

未係時候呀世侄
失業率低 股樓日日升 人人有飯開
反乜

其實我同你諗嘅一樣
係回歸後嘅香港嘅政治框架下
可以做嘅嘢好少
雨傘後更甚
我理解，因為我都好撚灰

飯民又好販民都好
係呢個政治灰暗嘅年代
正常人最後剩低嘅只係講嘢呢一part

我唔係話想你做乜做物
只係我好驚見到冇咩人再講咁多政治嘢嘅局面已經發生緊
所以先好想講翻啲嘢

羅馬非一日建成

好想係香港仲可以討論政治嘅時候
仲有得暢所欲言嘅時候
唔俾呢一個意識撲滅

唔係想做到啲咩
係想留住啲嘢
想傳承啲嘢
果樣嘢，應該係叫“民主自由”

香港從來只得自由，冇民主過

大環境形勢差，溫和派無能，激進派分歧仲係太大
太多私怨唔肯件頭式合作
社會上目前缺乏大家可以去參與既低門檻政治事件

連政治體系都係一樣
大家都係高壓威權式嘅政府

但唔同嘅係
南韓係獨立
而香港背後有中共

可能真係要等有多啲民怨
咁先有機做到啲嘢

啱，
所以我係想大家講政治係第一步先

我相信體制上冇民主過
但文化上絕對有思索過，發酵過
或者尋求過發展民主嘅可能性

呢一啲價值觀，唔值得留咩？

身邊好多人死曬心咁
我之前都成日諗我地可以點做？都係無結果
多謝你提出 無人討論嘅重要性

有樣嘢唔記得咗講
其他國家歷史上暴力推翻政權要兩個條件
1)民眾有持槍權
2)政府武裝部隊冇外援

香港
(1)冇啦
(2)冇外援嘅話仲可以話希望部隊良心發現/唔忍心殺自己人而背叛政府
香港？sorry解放軍軍營係境內，你留意下支那啲forum就知佢哋係持非我族類去看待我哋，唔存在唔忍心情況

不如直接做？

認同 所以想做啲大家都做到嘅嘢

我都好多謝你 睇得明我想講乜

絕對認同
理性黎講
我覺得武力抗爭對香港黎講真係唔算係出路
反而拎國際焦點
好似南韓嘅經驗咁
或者可以一試

要知道，有啲嘢係全世界嘅共同價值
至少武力應該唔係